@ΑΙΩΝ ΙΔ'. - ΕΚΚΛΗΣΙΑΣΤΙΚΗ ΙΣΤΟΡΙΑ - ΤΟΜΟΣ 446 {p 555}

δρας ανείλεν. 888.
ΜΑ'. Περί τής τού επισκόπου Αμβροσίου παρρησίας ώς ούκ ανήκε Θεοδοσίω τήν είς τά θεία ανάκτορα είσοδον, καί περί νόμου όν έθετο καί περί τών άλλων αυτού παραινεσεών τε καί έργων. 889.
ΜΒ'. Περί τής ευσεβείας καί αρετής Πλακίλλης τής βασιλίδος,γαμετής Θεοδοσίου τού βασιλέως. 900.
ΜΓ'. Περί τής έν Αντιοχεία γενομένης στάσεως επί τή ατίμω καθαιρέσει τών ανδριάντων καί ώς διέλυσε τήν τού βασιλέως οργήν,πρεσβεύσας Φλαβιανός ο επίσκοπος. 901.
ΜΔ'. Περί Μακεδονίου τού πρεσβυτέρου εν μοναχοίς οία βασιλεί Θεοδοσίω διά τών οικείων εμήνυσε στρατηγών διά τήν τών ανδριάτων καθαίρεσιν. 904.
ΜΕ'. Περί Δονάτου επισκόπου Ευροίας,καί Θεοτίμου τού Σκυθών ιεράρχου καί περί τών θαυμάτων α ετέλεσαν. 908.
Μς'. Περί του αγίου Επιφανίου τού επισκόπου Κύπρου,οίος ήν καί περί τών παραδόξων έργων αυτού. 909.
ΜΖ'. Περί Ακακίου τού Βερροίας,καί Ζήνωνος καί Αίαντος,αγίων επισκόπων. 913.
ΜΗ'. Περί τής ευρέσεως τών λειψάνων Αββακούμ καί Μιχαίου τών παλαιών προφητών. 916.
ΜΘ'. Περί τής ευρέσεως της τιμίας κεφαλής Ιωάννου τού Προδρόμου καί Βαπτιστού. 916.
Ν'. Περί τής τελευτής τού έν βασιλεύσιν αοιδίμου Θεοδοσίου τού μεγάλου. 920.

ΒΙΒΛΙΟΝ ΙΓ'.
Α'. Περί τής βασιλείας Ονωρίου καί Αρκαδίου ως Αρκαδίω μέν Ρουφίνος παρεδυνάστευεν Ονωρίω δέ στελίχων έν Εσπέρα τήν αυτήν επλήρου τάξιν καί όπως τηνικαύτα κοινά καί τά τών Εκκλησιών εφέρετο πράγματα. 921.
Β'. Περί τής έκ νέου αγωγής,καί διαίτης του αγίου Ιωάννου του Χρυσοστόμου καί όπως λόγω καί αρετή διαλάμπων,επί τόν τής Κωνσταντινουπόλεως θρόνον ανήχθη. 928.
Γ'. Περί τής Ιωάννου ποιμαντικής καί σισασκαλίας καί οπως τά τών πολλών διελέγχων πταίσματα καί επανορθούμενος,ού καλός εδόκει καί όθεν ή κατ'αυτού μανία συνέστη. 936.
Δ'.Περί Ευτροπίου τού Πραιποσίτου,καί περι τού νόμου ον έθετο καί ώς ανηρέθη καί ώς το κατά Ιωάννου μίσος ωδίνετο. 940.
Ε'. Τά κατά τόν βάρβαρον Γότθον Γαινάν καί περί τής Ιωάννου πρός τον βασιλέα καί πρός αυτόν παρρησίας διά τής Εκκλησίας. 944.
ς'. Περί τής αποστασίας τού Γαινά καί περί της οπτασίας ήν εθεάσατο τών φρουρών αγγέλων τής πόλεως καί περί τής είς αυτόν πρεσβείας τού Χρυσοστόμου καί ώς διεφθάρη θανών έν θράκη αλώμενος. 948.
Ζ'. Ώς Ιωάννης τόν λαόν ταίς διδασκαλίαις εκράτει καί περί τού γεγονότος θαύματος τω ιερώ καί τιμίω δώρω έν μιά γυναικί,τά Μακεδονίου φρονούση. 953.
Η'. Περί της είς τούς θείους νεώς συνεχούς σχολής τών λαών καί περί τών αντιφώνων ύμνων καί ψαλμωδιών,όθεν καί όπως τύτα τό εξ αρχής ή τού θεού Εκκλησία παρέλαβεν. 956.
Θ'. Ως είς τήν Ασίαν ο ιερός διέβη Χρυσόστομος και τους εκείσε αναξιώς ιερωμένους καθείλε και περί Γεροντίου τού Νικομηδείας καί περί Σεραπίωνος καί Σευηριανού καί Αντιόχου,και της κατ αυτού τών απεήλαμένων τών Εκκλησιών ύβρεως καί ώς τήν μετ'αυτού καί Σευηριανού τ
ών Γαβάλων διένεξιν ή βασιλίς Ευδοξία διέλυσεν. 957.
Γ'. Περί τής τηνικαύτα γεγενημένης έν Αιγύπτω ζητήσεως,εί ανθρωπόμορφον το θείον εστί καί περί της μεταξύ γενομένης διαφοράς,Θεοφίλω τώ Αλεξανδρεία καί τός έν Αιγύπτω μοναχοίς καί περί τών τεσσάρων αδελφών μοναχών,τών επίκλην Μακρών. 964.
ΙΑ'. Ώς οι Μακροί τω Ιωάννη προσήλθον,Θεοφίλω απεχθανόμενοι καί περί Ισιδώρου,ώς διάφορος Θεοφίλω κατέστη καί ώς ή βασίλισσα αυτούς ηξίου αναδοχής. 968.
ΙΒ'. Ώς Θεόφιλος κατά Ιωάννου γενόμενος καί Επιφάνιον τόν Κύπρου προσεραιρισάμενος τά πρώτα εκείνω διάφορος ών,ώς Ώριγε νιαστήν τόν Ιωάννην διέβαλε,καί συνόδου.
